民協籲選民團結撐李卓人

2018年11月11日

民協籲選民團結撐李卓人

民協區議員昨現身深水埗為李卓人站台。謝榮耀攝

【本報訊】距離立法會九龍西補選投票尚餘兩星期，繼民主黨、公民黨替民主派唯一代表李卓人舉行大型宣傳後，在九龍西擁有7位區議員的民協，昨亦為李卓人催谷選情，落區宣傳。李卓人表示，樂見民主派今次團結一致，冀能為港人「贏番一次」，他亦提醒選民，議會內保皇黨「多一個都太多」。至於民協前議員馮檢基則舉行集氣大會，大打溫情牌。

李冀為港人「贏番一次」

民協有7位九西區議員，除覃德誠外，其餘6位昨日都現身深水埗為李卓人站台。民協何啟明呼籲選民，今仗需團結方可取勝，希望選民全家總動員，集中票源支持李卓人，民協譚國僑亦指，上次3.11補選民主派不幸落敗，今次更成背水一戰，希望選民為下一代而投票，以免建制派繼續在議會予取予攜。

民協副主席楊彧則高叫「問是非、分真假，團結一致、集中票源，撐三號、撐李卓人」的口號，提到目前民主派的形勢比3.11補選更嚴峻，加上過去一段選舉期，李卓人的海報、橫額、單張遭到撕毀、破壞、甚至縱火，故此民主派更要團結。

李卓人就直言很高興得到民協的幫助，樂見民主派如今能團結一致，冀為港人「贏番一次」。他續稱，議會內的保皇黨「多一個都太多」，市民務必要集中票源。

在深水埗舉行集氣大會的馮檢基，獲已申請凍結民協黨籍的民協成員李炯、「深水埗明哥」陳灼明等及十多名長者撐場。馮檢基聲言不能在反對民主及惡勢力人士「大聲夾惡」下跪低，故堅持參選，又指今次參選時，太太一度反對，直至李卓人參選才替他不值，一周前更給他支票以示支持，令他覺得「個世界變咗喇」，亦使他有信心和力量堅持今仗「一定要打到底」。補選候選人還包括無政黨陳凱欣、伍廸希和曾麗文。

■記者呂浩然

上一則
上一則
落區被問馬凱事件陳凱欣急步走 李卓人︰香港變咗唔係香港

下一則
下一則
流感新藥一劑見效 港或明年引入

香港人請繼續含撚

含你老母

又唔上街又唔抗爭
用鍵盤革命